飲食聽con懶up圖：首爾四日 (17-20 Nov 2018)

為聽con而去首爾，三年前試過一次，朝早去夜晚con第朝就返，勁撻皮；今次又去，好在有假，所以順手飲飲食食，順便幫屋企人帶貨。不過飲乜食乜同買乜，就未必係大路嘢咁易估；亦同埋啲例牌上機落機影燈版影飛機餐嘅都skip晒，費事嘥大家啲RAM去load。Anyway here we go...

17 Nov - KE612
收工返屋企，食埋嘢沖埋涼飛red-eye，點都係咁最抵玩；落機啱啱天光，搭埋AREX出去，去到明洞啱啱九點鬆啲，食碗粥就過酒店擺低嘢，然後仆返出去辦貨...

辦貨地方係三清洞，行開就是是但拍幾張；辦咩貨？之後再講。

辦完貨，搭地鐵去到新沙洞食晏嘅地方。搵得兩搵，啱啱好：

間嘢叫Ryunique ()，整嘅係現代西餐，用本地材料。個廚響歐洲同日本都學過師，個人覺得整海產係有返兩道散手。唔講太多，嘢食圖：

壓扁嘅香魚 (ayu)，整成脆片

韓豬火腿蘋果無花果青瓜沙律，清爽

人蔘野菌黑雞清湯；零零仃仃嗰嚿係煙燻蜜餞人蔘包黑雞髀肉，跟湯食。個湯雞味鮮濃，而且好清澈，隔油隔得好盡。

土產鱈魚拼鮟鱇魚肝，汁係藍蟹海鮮hollandaise。魚肝極出色：鮮、滑，唔腥，而汁底嘅蔬果成分畫龍點睛，同啲海產味撞開個contrast幾sharp醒。

濟洲橙冰沙+橙汁波，清下味蕾

黑松露配薑檸蜜燒汁鵪鶉三食(肉丸+髀肉medallion+包咗蘿蔔上芝麻嘅炸髀)，side係洋蔥、人蔘薯泥同菜沙律

甜品 (朱古力蛋糕跟紅莓雪葩、棉花糖、黃豆粉、綠茶糖膠)同petit four

正午食到差唔多兩點，夠鐘返明洞去酒店攞房。攞完房跟手再出去...

[TBC]~

聽邊個嘅演唱會？

IU，18 Nov 嗰場~

留名支持

17 Nov 2018 - pm and dinner
攞咗放再爆完石，都已經唔早(三點幾四點)，即刻又撲出去，目的地係合井。

匆匆忙忙，是是但鳩拍兩張。

果乾pound cake+手沖啡(薩爾瓦多)@Manufact Coffee Roasters

Cafe外貌

搞完一輪，六點幾，即刻仆去新羅；擒擒青響大堂Library Lounge飲咗杯人蔘汁+鮮奶+蜜糖，夠鐘就上去羅宴食韓菜—今次出門嘅highlight之一。
餐廳資料：
廢話少講，開餐：

栗茸奶湯；比想像中清，但栗子味好足。

九色前菜

生帶子配柚子醬油啫喱及椰菜；生帶子同埋個啫喱、啲菜要一齊啪入口，味道鮮甜清爽，層次分明。

蟹肉松子羹；真係未試過嘅配搭，蟹肉當然鮮味，配松子羹質地出奇咁夾，而松子獨有嘅香味令成個feel「高級」咗，唔俗氣。

覆盆子五味子汁煎鴨胸；本地化嘅汁，雖然都係酸酸甜甜嘅果味，但同平日食開嘅紅莓藍莓之類汁底係好唔同，別有風味。

火鍋；蛋同魚片最正，蔬菜爽口，整體味道係偏向清嗰路(不過牛肉清湯底都夠味)，食完都無點影響戰力。

韓牛菜式三揀一，揀咗醬油煮牛肋骨(入面有栗子、洋蔥同淮山)，貪佢多少少廚功見到。牛肉本身質素唔使多講，個汁底味道輕身過平日響一般韓菜食店食到嗰啲，鹹甜平衡，而甜味來自蔬菜配料嘅比例亦多啲，唔錯唔錯。

主食，揀咗白飯跟牛肋骨鮑魚湯。湯底清澈鮮甜，鮑魚亦鮮味，雖然已經飽到八八九，照樣殺晒。

甜品：栗茸燉蛋、榛子雪糕配紅蔘黑糖漿。冬天feel，紅蔘糖漿個味好醒神。

埋尾：黑糖薑茶、棗泥糕

食呢餐同日頭一樣，都有飲酒(日頭餐係香檳by glass，2007 Laurent Perrier Brut)，呢餐就飲咗韓式米酒。酒色金黃，味香甜，同《倚天屠龍記》入面苦頭陀搵嚟陰鳩鶴筆翁嗰隻幾似。

Anyway，七點食到九點，飽晒，嗱嗱聲找數，再趕去飲嘢...
[TBC]

高汁留名
一餐幾錢左右

多謝讚賞~

日頭個西餐，唔計酒水，基本價12萬won，再加一，折返港紙$900左右。晚黑羅宴嗰餐就貴嘅，唔計酒水，基本價再加一就大約30萬won (我揀貴／多啲嘢食個set)，折港紙大約 $2,100。

想試羅宴又唔想太肉赤嘅，可以試下日頭去；嘢食當然少啲，但又唔使食到咁飽，平set連加一無酒水大約係11.5萬won，港紙八嚿左右，可以一戰。

我自己ok
但我啲朋友實唔肯食
樓主有冇三四百嘅韓牛推薦

Btw 勿爛尾

高質

Shit place

推。 貴價韓遊
終於有非窮遊記

自膠
好想去旅行

Sor，撳錯負皮...

陣間上第三篇~

韓牛燒烤嘅話，今次食咗間幾正嘅，乾淨企理，啲牛直頭擺響好似高級肉食店入面嗰啲凍display櫃咁畀你揀。三種部位拼盤就14500 won/100g，西冷同肉眼就好似23000 won/100g，有得幾個人一齊又唔係太大食嘅話，三四嚿港紙一位應該做到。一陣我掘返個地址出嚟。

Lm

客氣客氣；其實都唔完全係貴價，酒店方面住得唔算貴 (Holiday Inn Express)，同埋無點買手信，機票都係用上網同手機消費積分去換~

17 Nov - Drinks after dinner
食完嘢，飽到上心口；趕落去搭地鐵；望兩眼見夜晚酒店都有啲景唔錯，快手影咗幾張：

新羅間迎賓館

呢轉去都重有啲地方見到紅葉，但最靚覺得係夜晚影呢兩張

應該係酒店嘅聖誕裝飾

跟手衝入地鐵，轉一次車，去到梨泰院。近一兩年開始認真少少飲cocktails，所以今次響網上做咗些少功課，就針住今年Asia Top 50入選嗰幾間，再加兩三間榜外嘅；呢晚原本計劃梨泰院去兩間：第一間叫Blacklist (梨泰院1洞，66-2)，不過搵到去嗰陣爆晒棚，即閃，行多幾步去到綠沙坪，終於有地方飲嘞：

Rum-based tiki-drink，(好似)叫Italian Bird。手勢幾好，啲料搖得勻meld得埋，味道無太甜太苦側埋一邊嗰啲，塊燒菠蘿乾(畀我食咗先記得影 )畫龍點睛。

Omija Mule - Vodka-based Moscow Mule嘅變種，用咗五味子乾。別開生面之作，招牌嘢嚟。

間嘢叫Southside Parlor (綠沙坪大路218號4樓)；風格係Texas/Carribean，輕鬆／多人，會嘈啲嗰類。無上Asia Top 50個榜，但啲嘢風評唔錯，呢次試完係幾得。另外同個應該係次席mixologist交流幾句，都有啲料聽到下 (e.g. 心水bar推介)：佢本人鍾意返江北，尤其佢哋梨泰院啲行家架步多啲，因為抵玩好多；；江南嗰頭名店多，啲嘢唔係唔得，不過貴，有部分佢認為太花巧。Anyway，有相，大家如果有機會幫襯嘅可以同佢吹下水 (另外有個男嘅首席mixologist，不過佢忙好多，費事阻人做嘢)：

就係呢位姐姐(網上搵返嘅相；宜家髮型唔同。個名叫Bomin但我嗰陣聽咗做Bomi，應該係畀APink肥波毒到上咗腦 )；佢都嚟過香港，去過Quinary同Pontiac呢啲大場觀摩，而且同Pontiac都合作過()，睇第日有無機會又碰頭。

九點十坐到十點九，差唔多成個鐘，又吹咗水，即刻趕地鐵去下場

[TBC]~

17 Nov - Drinks after dinner, 2nd round
飲完第一場，嗱嗱聲趕地鐵去光化門Four Seasons；第二場間嘢就響呢度。

張相唔係我自己影嘅，不過各位如果第日撞啱有興趣想試下嘅，呢張相會好有用：間嘢係所謂speakeasy bar，即係上世紀二三十年代美國禁酒令時期，扮鬼扮馬／隱形嚟掩飾嗰種酒吧。大家留意圖入面正中間條柱有個唔係好起眼嘅門柄，開門就係嗰度。

坐低就嗌嘢飲，先後飲咗三杯：

干邑底，但飲落幾light，啱女士飲。響Charles H. Baker (十九至二十世紀嘅旅遊飲食KOL)某本cocktail guidebook拎出嚟嘅recipe。而間嘢個名叫"Charles H."，亦講明係用呢位仁兄做概念：啲cocktails定期會換，以佢本guidebook入面嘅「地區」做概念分類。之前有一輪出過香港，今期無咗，記得有嘅好似係印度、埃及、美國(NY)同菲律賓。

Old Fashioned變種，改rum-based。加重橙皮之後整到似傳統whisky-based嘅效果，幾盞。

Gin-based，重果味。不過全日飲咁多次酒之後，去到Charles H呢輪都已經唔係記得好完整每杯嘢係點，所以可能有嘢記錯，各位唔好見怪。

同場加料 ：

事緣係咁：有兩個男嘅bartenders，吹水講開原來都係IU飯，不過佢哋一個無假一個搶唔到飛，所以無得睇con；跟手佢哋就指咗呢位負責帶位嘅姐姐過嚟，話佢係在場職員IU飯3號，而且平日重成日迫佢哋話佢似IU (!!! )，所以叫咗佢埋嚟影相嘞。不過基於(1)「毒撚最忌有自信」、(2)「唔好 出嚟柒」嘅原則同埋(3)當時已經半貓，雖然諗返都有啲後悔，都係唔敢抄牌嘞...

飲完嘢吹完水講完笑，都成點鐘，行路趕返酒店 (步行<15 min)；

光化門站前十字路口

清溪川

返到酒店，兩下就攤低，連涼都唔記得沖...

[TBC]~

支持 留名等睇IU

樓主飲咁多杯

其實唔算飲得，純粹爛飲...無趴低響街算好彩。

呢兩日忙，睇下今晚上Day 2...